\chapter{Экспериментальная часть}
\label{cha:research}
В данном разделе можно увидеть примеры работы
программного обеспечения. Также описан эксперимент и
сравнительный анализ на материале экспериментальных данных.

\section{Примеры работы}
В данном подразделе приведены несколько тестовых случаев,
демонстрирующих работу ПО.

\begin{figure}[h!]
\center{\includegraphics[width=0.7\linewidth]{sortExample}}
\caption{Пример работы трех алгоритмов на случайных массивах.}
\label{ris:graphs_even}
\end{figure}

\section{Постановка эксперимента}
Для экспериментов были использованы массивы трех типов: упорядоченные по возростанию, по убыванию и заполненные случайно. Размер изменяется от 100 до 1000 с шагом в 100, при этом каждый раз замер проводится 100 раз, и береться среднее значение процессорного времени в миллисекундах.

\begin{figure}[h!]
\center{\includegraphics[width=0.6\linewidth]{increasingtime}}
\caption{Графики зависимости процессорного времени от размера массива(упорядоченного по возростанию).}
\label{ris:graphsinc}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\center{\includegraphics[width=0.6\linewidth]{decreasingtime}}
\caption{Графики зависимости процессорного времени от размера массива (упорядоченного по убыванию).}
\label{ris:graphdec}
\end{figure}
\newpage
\begin{figure}[h!]
\center{\includegraphics[width=0.6\linewidth]{randomtime}}
\caption{Графики зависимости процессорного времени от размера массива(заполненного случайно).}
\label{ris:graphran}
\end{figure}

\newpage
\section{Сравнительный анализ на материале экспериментальных
данных}
Как видно на графиках, сортировка расческой справляется с сортировкой массивов больших размеров значительно быстрее двух алгоритмов вставок. Однако, в случае упорядоченного по возростанию массива, она наоборот, уступает. Если же сравнивать метод вставок с барьером и без, то их результаты почти схожи. Опять же, в случае возрастающего массива, сортировка с барьером имеет меньшее время.
